港共 :收到200多個涉及《頭條新聞》投訴 已敦促港台必須遵守《香港電台約章》

商經局：收到200多個涉及《頭條新聞》投訴

商務及經濟發展局表示，通訊事務管理局辦公室由上星期六至今，接獲200多宗涉及香港電台電視節目《頭條新聞》的投訴，通訊辦正跟進處理。商經局發言人表示，商經局長已經敦促港台必須嚴格遵守《香港電台約章》，為市民提供公共廣播服務，廣播處長作為港台的總編輯，須為港台作最終編輯決定，並就港台節目監製所作的編輯決定負責。港台亦有製作人員守則指引節目製作，部門亦應全面恪守。

得個200個懶大件事

呢啲就識搵人祭旗
防疫不力 民不聊生 又唔見有人問責有人負責

咁警訊呢?

戇撚鳩

tbb仲多投訴啦

TVB又唔見你拎嚟講

之前cctvb收幾千條投訴咪又咁鳩樣

得200個咁渣架

警暴投訴成千上萬單夠無結過案

星期五721七個月喇
驚謊收咗咁多投訴
自己嚴肅跟進咗先啦

狗隊收20000個投訴都當冇事

意見接受

屌啦
建議各位一齊投訴狗訊
睇下佢理唔理

港共2百萬人遊行都冇事

係萬幾

係過萬宗投訴都無事

寫夠20000封表揚信俾港台表揚頭條新聞！ copy通訊事務管理局！

200個刀手出現了

200萬人屌9香港警察啦
又點呀

平時收過萬唔見佢出聲，食撚屎啦港共

6號的口誤令《#後生仔傾吓偈》接投訴，通訊事務管理局表示截至昨日接到600多個有關節目的投訴電郵。

大家發起投訴警賊 多過200單
睇下佢個邊會唔會照做

香港電台：有意設立"港台投訴科"及"監港台會"，投訴將會由港台內部跟進。

CCTVB 跌咗耳仔個新聞呢

推點擊率，又like 又sub 加些牙

寫夠20000封表揚信表揚頭條新聞！
唔好以為表揚信無用，之前廣播處長梁家榮就係用表揚信數字駁到保皇黨無聲出！

轉載 － 為正面回應曾志豪呼籲，請大家寫email去廣播處長支持《頭條新聞》。可用以下template:

To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk, webmaster@ocfa.gov.hk

Subject: Commendation for RTHK TV Programme Headliner (《頭條新聞》)
-------------------
Dear Director of Broadcasting,

I'm writing to indicate my full support for RTHK, in particular its programme Headliner （《頭條新聞》, for its unbiased reporting and commenting of current events. Recently, an episode of this programme had touched on the questionable allocation of medical resources to the HK Police and their work (or lack thereof) in fighting against the coronavirus. I believe the majority of the people of HK who truly care about the society and follow closely the development of current events would agree with what the programme had reported and commented in this recent episode. Hence, I think the letter from the PPRB of HK Police, which criticizes the programme for its recent reporting, is inappropriate and constitutes a blatant intervention of the freedom of press.

Please continue your hardwork for the benefit of the society.

Regards
［打自己名］

市民夠投訴左港共同黑警好耐啦

200慢人投訴
有耐都追唔到CCTVB個投訴數字

Lm今晚寫表揚信

理撚得佢咩，無牙老虎

港共：吹呀

《驚慌消息》環節，恐怕早就「河蟹」

cctvb幾萬又唔見你出聲

200萬人投訴政府有冇理過

開拖 !!

呼籲各位一人一信，支持香港電台《頭條新聞》

文：薯伯伯

電郵主題：支持《頭條新聞》

（除了寫「支持」，可以改用讚賞／欣賞／感謝／贊同。）

致：
香港電台會 : ccu@rthk.hk
商務及經濟發展局：ccibenq@cedb.gov.hk
廣播處長梁家榮 : kwleung@rthk.hk

1. 必須在電郵起首，就清晰表達支持香港電台及《頭條新聞》，強調他們講良心話，維護香港人的核心價值。
2. 要在當眼位置，表揚藝人名單：吳志森、曾志豪、羅啟新、王宗堯、王喜。
3. 要在當眼位置，表揚《頭條新聞》的監製及製作團隊。

以下幾點原因，可以選擇提出：

4. 香港電台《頭條新聞》秉承多年傳統，諷刺時弊，為市民發聲。
5. 香港電台《頭條新聞》能夠反應社會的不同聲音，為市民抱不平。
6. 港台是公營電台，公帑是來自市民，港台應為人民發聲。
7. BBC 也是英國公營電台，但也有批判英國政府的新聞及評論。
7. 當然你喜歡也可以這樣寫：中國中央電視台乃中共喉舌機關媒體，但依然肩負起為民發聲的使命（🤮），香港電台諷刺時弊，是符合國家政策（🤮）。
8. 《頭條新聞》的嬉笑怒罵，是多元社會特色，應鼓勵及包容，尊重不同創作，尊重市民選擇。
9. 自由創作，好比生命般重要。
10. 言論自由乃是香港基石。

———

*** 「支援信件」的電郵樣本 ***

可以分三封電郵，分別發給：

<香港電台查詢、意見或投訴> ccu@rthk.hk
<商務及經濟發展局> ccibenq@cedb.gov.hk
<廣播處長梁家榮先生> kwleung@rthk.hk

主題：支持香港電台《頭條新聞》

您好，我看到新一年的《頭條新聞》終於開播，製作認真，亦能夠為市民抱不平，以嘻笑怒罵的方式去諷刺時弊，非常抵死過癮。

在此支持及感謝《頭條新聞》的主持吳志森、曾志豪、羅啟新，還有在 2020 年首次登場的王宗堯及王喜，還有監製，以及其他一眾台前幕後的員工。

祝《頭條新聞》收視節節上升！

香港市民 敬啟
日期

港共政府
得果200
cctvb收多幾倍投訴果時
都唔知縮左去邊 聲都唔聲

cctvb唔撚見你做野？含撚啦
頭條就算俾人封殺
咪學杜生咁自己攪囉，再唔係搵埋杜生crossover囉
驚閪你咩港支

幾多個支持頭條新聞又吾講？垃圾

揾多啲人寫返啲表揚信俾港台

搵200個廢老黑警投訴有幾難

講埋有幾多個讚揚信丫嘛
利申 琴日send左email

即係有699萬9千8百個香港人滿意頭條新聞

剩得把口？
可唔可以俾返幾十萬封讚賞信俾廣管局？

CCTVB閒閒地都幾百個，喳架

即係有700多萬人認為冇問題

好多五毛中晒肺炎，係難啲搵人㗎喇，分分鐘好多係popo上班時寫都未定，反正而家除咗出嚟仆頭外同休班冇分別

Cctvb 幾萬個投訴

求開新post呼籲

推

pin 依一個

警訊仲有冇播緊?
我地寫夠2000封投訴佢, ok?

tvb 收幾千個投訴果時就話冇問題?

之前投訴Tvb咁多次 有無入到佢呀

唔好話投訴
721 收左2萬次999 call 都冇人理

Pu sh

先得200

其實係應該send去廣播局

不過再好兩邊都send

又要幫cctvb投次數 睇下過唔過200

TVB收到600個
點解唔搞TVB
頭條新聞不嬲係諷刺時弊
個個都話過啦
董建華 曾蔭權 梁振英
唔係狗隊咁威 話下都唔得呀！

得果200慢人咁大把呀

如果集體投訴警訊會點？

咁又有收到200萬個對班落犬既投訴
同200萬個有關【頭條新聞】既讚揚呀！

垃圾正苦，官官相衛

垃圾經商局

push

OK fine. 下集曲線撚爆你班黑警

沈默的大多數=支持港台

以後乜都唔洗拍，咁計法，龍咁威3真係凍過水！？

仲有寫表揚信時盡量唔好用template, 用多少少自己字眼去寫

Tvb 5000個投訴就無問題

開拖

投訴6號不實內容同誤導觀眾

小弟都寫左篇：

To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk; webmaster@ocfa.gov.hk; ccibenq@cedb.gov.hk;
Internet@isd.gov.hk

subject：表揚香港電台電視部節目《頭條新聞》

廣播處長先生鈞鑒：

本人是 貴台電視部節目《頭條新聞》（”該節目”)的忠實觀眾，特此來信表揚該節目、其主持吳志森先生、曾志豪先生、羅啟新先生，以及其嘉賓主持王喜先生及王宗堯先生，並表達對該節目及上述主持、嘉賓主持的欣賞及支持。

本人從傳媒報導得悉，該節目最近收到警察公共關係科以及親共派人士如梁振英等人批評。本人認為該些批評毫無理據，純粹為施加政治壓力、打壓市民聲音。

該節目以一貫嘻笑怒罵風格針砭時弊，反映市民聲音，並以諷刺手法監督政府，充分發揮傳媒作為社會第四權之職責。

「警隊囤積防護物資」的指控乃普羅市民一直存在的合理質疑，該節目以幽默手法帶出信息，為市民發聲，獲廣大市民共鳴。截止2020年2月18日早上11時，該節目的有關單集在YouTube平台取得超過七十萬收看次數，在只得約一千個「不喜歡」的同時，有約七萬個「喜歡」。受警方批評之《驚方訊息》環節，在Facebook平台獲得超過六十萬次收看，按「讚好、哈哈及勁正」的超過四萬，並獲超過一萬五千次分享，可見節目廣受市民歡迎、共鳴及認同。

即使警方認為指控不公，僅需闡述其版本作辯解即可，不需對該節目提出批評。該節目實際上引起更多觀眾對該議題之關注，提供機會予警方闡述辯解，貴台新聞部亦有報道警方闡述之版本，公眾在聆聽兩個版本陳述後自有判斷。警方及親共派人士之批評實屬無理，純為施加政治壓力。

《香港電台約章》中列明，香港電台目的和使命包括「讓公眾暢所欲言」、「提供多元化節目」、「為市民提供資訊、教育及娛樂」等等。該節目充分履行了上述使命，在大多數主流傳媒被親共勢力收編、沒有其他媒體製作同類以幽默手法針砭時弊節目的當下尤顯其獨特性，極其重要。

希望 貴台能抵住政治壓力，秉持一貫的編採自主，繼續製作一如該節目的高質素節目予廣大市民收看。

敬候
鈞安

觀眾xxx
2020年x月x日

點解可以未查未確認成唔成立就出泥提醒人地？

Tbb下下都收幾千投訴，做左野未

屌佢啦，之前過萬人投訴咪一鳩樣
港共雙重標準

同緊港台職工講處長先係你老闆，要忠誠

今晚寫信

又係到恐嚇

[行動POST] 開拖！一人一信表揚港台《頭條新聞》

已開新post 請幫推

200萬人=500萬人反對
200人投訴=699萬9千8百人支持

台灣YouTube Channel都畀支那網軍report到黃標

一人一email支持頭條新聞

thx ching, 我都改左少少send左

有個email好似錯左, 應該係webmaster@ofca.gov.hk

咁我地寄夠2000封 表揚信

[行動post] 撐警大聯盟政總聲討港台 大家入黎一齊做

藍絲班馬到咁先得200

咁即係仲有7百萬人支持

寄夠200封表揚 當打個和?

黎呀~想玩投訴, 想要數字嘛,
就打爆佢呀, 網戰唔好輸呀！

皇家警察睇嚟刺中對手要害

內容偏頗，應該抽起

推, 更多人幫手

thanks! 打錯左 我send返啱喇

大家幫手表揚

又想玩

涉及CCTVB 嘅投訴有萬幾個無事
200 個只係碎料，冰山一角

收左咁多表揚信佢唔提

哦，你咪投訴囉，會按現有機制處理

一齊寫信表揚頭條新聞

應該投訴番佢地轉頭

對家反對的，證明我們做得對

tvb 就唔成立，都on99既

cctvb閒閒地都過萬

Thanks 新post我都打錯左 已經send返啱
sorry麻煩到跟左我打錯嘅巴打

Silent majority+表揚信

推 SEND個EMAIL大家唔好懶

香港7百萬人

何不投訴警訊

Push

有冇集會

200多宗我真係好撚驚呀屌你老母
多啲留言/send email 讚揚港台

港台心諗我唔整呢啲節目你個政府理都唔會理我
本身想收我皮吖啦
而家屌到你盡

警暴投訴呢？

cctvb平時都幾萬宗

屌, 無人提寄EMAIL去支持

點解無人提撐港台

咪係，少數派收皮啦

大家一齊send email支持港台!!

咁tbb呢？

推send email

你個cc mail 錯左

Thanks! 唔好意思 我打錯左

真email：
通訊局：Webmaster@OFCA.gov.hk

[行動POST] 開拖！一人一信表揚港台《頭條新聞》

新post都打錯但已pin正確email

have sent to all related dept. la

班HomeOffice緊嘅公務員突然收到大量email
實心諗多得班黑警唔少

言論自由

Lm

前日寫左啦，政府會話你知收到幾多封表揚信咩

依家黑警最大

cctvb幾萬個投訴都wfc

推推推

寫

咁我地有咩可以做再幫手

仆街死啦支共
公佈吓讚揚信啲數啦

想問政府自己收到幾多個投訴，幾時問責自己

黑警收咗幾多投訴？屌你老母成班冚家富貴夾埋搞鳩港台

依個政府個腦裝屎
與民對抗
嘥氣

一齊投訴警訊啦

可以

真係有幾萬? 咁要反擊喎

感謝幫拖寫信
政府唔會聽
但起碼梁家榮喺立法會反駁返班共狗嗰陣有用

做嘢啦大家

警訊港台有份製作
而家港台俾藍絲打得好甘
投訴警訊可能會劃埋入投訴港台嘅投訴信數字
最好唔好搞9港台

巴打唔好意思小弟有少少懶
介唔介意share點寫比RTHK
我都想讚揚佢地

呢單新聞話俾大家知點解寫表揚信有用:
同埋唔好投訴警訊，會增加港台收到投訴嘅數字

| 2019-10-30 | 信報財經新聞 | A14 | 政情
建制指港台偏頗 梁家榮反駁

立法會資訊科技及廣播事務委員會，昨天聽取政府就今年《施政報告》相關政策發表的簡報，多名建制派議員趁機炮轟香港電台在近月反修例示威中，新聞報道及節目內容偏頗。廣播處長梁家榮回應稱，單計港台烽煙節目及論壇，近月獲邀或答應出席的嘉賓當中，建制派人士多於非建制派；又指由6月至9月期間，港台共收到逾3.7萬封巿民讚賞的來信，正式投訴只有3900多宗。

3.7萬來信讚賞 僅3900宗投訴

民建聯葛珮帆表示，很多人覺得港台節目常發表偏頗言論，近月更多人投訴港台有政治立場，有節目主持人散播仇中或仇警意見，擔心變成宣傳暴力和港獨平台。旅遊界議員姚思榮更點名節目《鏗鏘集》及《頭條新聞》，批評都是偏向同情示威者，問政府有無統計這些節目是否真正不偏不倚。

梁家榮說，《頭條新聞》根本不是新聞節目，「幾十年來都係一個諷刺的節目，一睇就知道係諷刺」；《鏗鏘集》則是深入探討時事的公共事務節目，「你去計是否所謂持平、各方面一齊表達（意見），不是這類節目做法」，指應該用製作標準去質疑，例如有無資料錯誤，「當我的同事盡努力，投放很多資源小心求證一些資料，返來你問點解無呢樣、點解無樣，對任何一個製作這類節目的同事都是不公平。」

保險界議員陳健波說，有大批巿民不滿港台。梁家榮稱過去4個月港台收到的投訴、建議、查詢及讚賞逾4.7萬宗，當中正式投訴連同建議約8000宗，讚賞港台的來信有3.7萬宗。他強調港台一直恪守約章及節目製作守則，不偏不倚讓各方有表達意見機會。

闢謠記者手持濾罐非磚頭

此外，港台攝影記者周日晚在旺角被防暴警強行扯下防毒面罩，網上有謠言指記者當時手持的磚頭跌下。港台新聞部昨嚴正澄清，事發片段所見跌在地上的並非磚塊，而是記者面罩的粉紅色濾罐。新聞部嚴厲譴責失實指控及抹黑，保留追究權利。

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
| 2019-10-30 | 星島日報 | A06 | 政治
建制派轟港台偏頗 泛民反挺有公信力 點名批評《頭條》《鏗鏘集》

建制派一直不滿港台的報道方針。立法會資訊科技委員會昨日開會，有建制派議員批評港台部分節目在反修例事件中偏袒示威者，烽煙及個人意見節目亦有仇中言論，點名批評《頭條新聞》及《鏗鏘集》問題最嚴重。民主派議員則認為港台公信力佳，港府宜珍惜。廣播處長梁家榮重申，兩個節目定位為諷刺及專題節目，並非新聞節目，又表明烽煙節目中獲邀嘉賓建制人物比非建制人物多，強調港台一直致力服務所有群眾。

民建聯葛珮帆發言時批評，港台不少節目在反修例運動中偏袒示威者，其中反修例運動中不少報道和節目均是宣揚暴力仇恨，主持明示或暗示地有仇警及偏頗內容，更有港台節目發表容許港獨有關人士言論以及相關歌曲。梁家榮則解釋，港台一直有恪守中立約章，強調烽煙節目有不同人打電話表達不同意見，不代表主持人偏幫任何一方，他又提到，民族黨被取締後，香港電台已經表明「不可作為宣揚港獨平台」，惟表示依據法理，有些言論和歌曲法理上仍未被取替，「點樣話係屬於咩政治成分？」

梁家榮：一向恪守中立

旅遊業姚思榮表示，留意到《頭條新聞》及《鏗鏘集》的報道較為同情示威者，市民的生活問題、警方壓力甚至凌辱事件等全部均「睇唔到」，認為報道應該要雙方面，不應「側埋一邊」。梁家榮則回應指出，《頭條新聞》及《鏗鏘集》分別是諷刺及深入探討的專題節目，不應將兩個節目歸類為新聞。他又重申，烽煙節目中獲邀嘉賓建制人物比非建制人物多，他認為，現時社會出現「鍾意就話客觀、就話好，唔鍾意就話點解畀佢講」，強調港台服務全港市民，各方面意見都會聽。

保險界議員陳健波則表示，港台三十二台的直播十分偏頗，市民怨氣不少，「我唔想見到民怨愈來愈重，覺得港台應該倒閉」，「點解有人反對港台新大樓？第一係開支太大，第二係大家睇唔到港台搬新大樓有咩價值，只係睇到港台破壞香港。」梁家榮回應指，港台六月至今收到的意見、投訴、查詢等共有四萬七千宗，正式投訴有三千九百宗，建議及意見則有五千八百宗，如若兩者相加則有八千多宗，讚賞來信則有三萬七千宗。他提到不少投訴是千篇一律的投訴，「內容一樣，簽名不同」，表明每一個意見均會檢討，「港台同事從來沒有說過自己的節目做得好，只會一直改進。」

民主黨主席胡志偉表示，正是因為港台深具公信力，才會得到香港市民信任支持，應該好好珍惜，又說如若港台變成與其他左派媒體無異，對港府施政無補於事。公民黨郭家麒則引述港台調查指，十大最受歡迎的電視節目中，有六項為港台節目，當中包括《頭條新聞》。他同時批評港府一直削減港台開支，大樓殘舊卻未有修補，有警員近日更扯開港台攝影師的防毒面具，批評對港台最大的逼害來自港府。梁家榮則認為港府未有打壓，處方和港府一直有商有量，未有政治打壓。

唔緊要

可以參考下唔同point
我個post入面有三款唔同template 有個我自己寫兩個轉載

[行動POST] 開拖！一人一信表揚港台《頭條新聞》

有片睇
睇下廣播處長上年點樣引用表揚信數字駁到共狗一棟都無

之前tvb耳朵掉在地上成萬4宗投訴添啦

推寫信讚好

email已send，中英都有，大家唔好懶，可以改文或自己打都好，都要出信表揚港台啊!

咁表揚信應該有幾萬

留名等打破最多表揚信節目嘅世界紀錄

表揚信真心有用
之前處長上立法會
俾建制狗話收到過百投訴信
處長一野話 有過千讚揚信
成班建制狗 無聲出

吊你老母
大家快寫信去通訊事務管理局
同港台

係

TVB千幾宗投訴又唔見你出黎吠？
on撚99
頭條新聞節目質素好高喎
你班狗官食屎大嘅？

記住寫表揚信喇各位！

咁收到幾多表揚？

又睇d 唔睇d
正冚家剷

200個好撚多咩